# Установка Xdebug для Open Server #

### 1. Проверка текущей конфигурации PHP на сайте Xdebug ###

- Заходим на сайт [https://xdebug.org/wizard](https://xdebug.org/wizard) и копируем туда всю информацию из phpinfo().
- Система выдаст текущую конфигурацию и допустимую версию Xdebug или PHP
- Ниже будет описана инструкция по установке

### 2. Следование инструкции по установке ###

- В моем случае была доступна инструкция по установке Xdebug 3. 
- Необходимо скачать новую библиотеку Xdebug и скопировать ее в папку с текущей версией PHP. В моем случае это был путь D:\OpenServer\modules\php\PHP_7.4\ext. (Необходимо переименовать файл)
- Далее в конфигурации **php.ini** необходимо раскомментировать строчку **zend_extension = xdebug**
- Так же я установил следующие значения:
```
---
xdebug.mode = debug
xdebug.client_host = "localhost"
xdebug.client_port = 9003
```

- Перезапускаем Open Serverd

## Настройки в PHPStorm ##

- В настройках (**Settings > PHP**) устанавливаем версию PHP и её интерпритатор (выбираем из папки модуля php.exe)
- В настроках (**Settings > PHP > Debug**) устанавливаем порт (в моем случае 9003)
- Необходимо в браузере установить расширение xdebug helper и установить в нем IDE Key PHPSTORM
- В PHPStorm включаем иконку с телефоном (чтобы прослушывать запросы)
